\documentclass[letterpaper,12pt]{article}

% Add header and footer
\usepackage{fancyhdr} 
% Indicate the writing language
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
% UML 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage[simplified]{pgf-umlcd}
% Tablas
\usepackage{tabularx} % in the preamble
\usepackage{longtable}
% Mapas mentales %
\usepackage{filecontents}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{minted}
%\usepackage{scrextend}
\usepackage{pdfpages}
% Mind maps and 
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{mindmap,trees}
% Viñetas y enumeraciones %
\usepackage{enumerate}
%Indica qué codificación se está usando ISO-8859-1(latin1)  o utf8  
\usepackage[utf8]{inputenc} % Comandos extras para matemáticas (cajas para ecuaciones,etc)
\usepackage{amsmath} 
\usepackage{amssymb} 
% Simbolos matematicos (por lo tanto)
\usepackage{graphicx} 
% Incluir imágenes en LaTeX
\usepackage{color} 
% Para colorear texto
\usepackage{subfigure} 
% Subfigures
\usepackage{float} 
%Podemos usar el especificador [H] en las figuras para que se queden donde queramos
\usepackage{capt-of} 
% Permite usar etiquetas fuera de elementos flotantes (etiquetas de figuras)
\usepackage{sidecap} 
% Para poner el texto de las imágenes al lado
\sidecaptionvpos{figure}{c} 
% Para que el texto se alinie al centro vertical
\usepackage{caption} 
% To quit figures enumeration
\usepackage{commath} 
% To cancel expresions (\cancelto{0}{x})
\usepackage{cancel} 
% Para personalizar el ancho de  los márgenes
\usepackage{anysize}          
\usepackage{appendix}
% Background image for cover page
\usepackage{graphicx}
\usepackage{watermark}

%%% New commands as variables
\renewcommand{\appendixname}{Apéndices}
\renewcommand{\appendixtocname}{Apéndices}
\renewcommand{\appendixpagename}{Apéndices} 
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} 
% Variables
% Define \sen for sinus in spanish
\newcommand{\sen}{\operatorname{\sen}}  
% Variables 
\newcommand{\escuela}{Escuela Superior de Cómputo}
\newcommand{\universidad}{Instituto Politécnico Nacional}
\newcommand{\Asignatura}{Análisis y diseño orientado a objetos}

%%% Page configuration
% Izquierda, derecha, arriba, abajo
\marginsize{2cm}{2cm}{1cm}{2cm} 
\fancyhead{} % Clear all header field
\fancyfoot{} % Clear all footer fields
\fancyhead[L]{\footnotesize ESCOM} % Left Header
\fancyhead[R]{\footnotesize IPN}   % Right
\fancyfoot[R]{\footnotesize \Asignatura{}}  % Pie derecha
\fancyfoot[C]{\thepage}  % Center
\fancyfoot[L]{\footnotesize Ing. en Sistemas Computacionales}  % Left

\begin{document}

%%% Cover page

\pagestyle{empty}
\begin{center}
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\begin{flushleft}
			\includegraphics[width=3cm,keepaspectratio]{graphics/logo_escom}
		\end{flushleft}\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.48\textwidth} \begin{flushright}
			\includegraphics[height=3cm,keepaspectratio]{graphics/IPN}
			\end{flushright}\end{minipage}\\
			\vspace{1cm} %5mm vertical space
			\textsc{\huge \universidad}\\[0.5cm]
			\textsc{\LARGE \escuela}\\[0.5cm]
			\vspace{0.4cm}
			{ \huge \bfseries P1. Modelos de Procesos OO}\\[0.4cm]
			\vspace{0.4cm}
			\begin{minipage}{0.46\textwidth}
				\begin{center} \large
					\emph{Integrantes:}\\
					Osvaldo Hernández Morales\\
					Galindo Nuñez Mabel\\
					Hernández Linares Joyce\\
					%5mm vertical space
					\vspace{5mm}
					\emph{Profesora:}\\
					Melara Abarca Reyna Elia\\
					%5mm vertical space\
					\vspace{5mm}
					\emph{Grupo: }\\
					2CV7\\
					\vspace{5mm}
					\emph{Asignatura: }\\
					\Asignatura{}\\
				\end{center}
			\end{minipage}
			\thiswatermark{\put(-58,-830){\includegraphics[width=22cm,height=22cm,keepaspectratio]{graphics/back.jpg}} }
			\end{center}
			\newpage
			
			\setcounter{page}{1}
			\pagestyle{fancy}
			
			\section*{  }
			
			
			
			\begin{enumerate}
				\item ¿Quiénes son los Three Amigos?
				          
				      R: Grady Booch(1994), Ivar Jacobson(1995) y Jim Rumbaugh (1991)\\
				\item ¿Cómo se llama cada una de los modelos de desarrollo de los Three Amigos?
				          
				      R: Grady Booch: Modelo Booch
				          
				      Jim Rumbaugh: Técnica de modelado de objetos (OMT)
				             
				      Ivar Jacobson: Objetory
				             
				      Ivar Jacobson, Grady Booch y Jim Rumbaugh hacia 1995 se unen en Rational y crean la versión 1.0 de UML (Unified Methodology Languaje). 
				             
				      \item¿Cuáles son las fases del OMT?
				              
				      R: 1.Análisis: los resultados deben ser objetos, dinámicos y modelos funcionales.
				              
				      2. Diseño de sistemas: los resultados serán una estructura para la arquitectura básica del sistema junto con las decisiones estratégicas de alto nivel.
				              
				      3.Diseño de objetos: en esta fase se produce el diseño de un documento que consiste en detalles, objetos estáticos, dinámicos y modelos funcionales.
				              
				      4.Implementación: esta fase produce un código reusable, extensible y robusto.
				              
				      \item¿Qué es el modelo funcional de OMT?
				      
				      R: Es una metodología de análisis y diseño orientado a objeto creada por James Rumbaugh y Michael Blaha en 1991, mientras James dirigía un equipo de investigación de los laboratorios General Electric.
				          
				      \item¿Qué es el macro-proceso de desarrollo del Método Booch?
				      
				      R: Engloba un actividad de planificación arquitectónica, que agrupa capas de objetos por nivel de abstracción, identifica situaciones relevantes, crea un prototipo de diseño y valida el prototipo aplicándolo a situaciones de uso.
				      
				      Consta de las siguientes etapas:
				      \begin{enumerate}
				      \item Conceptualización: Se establecen las necesidades básicas.
				      \item Análisis: Modelar un comportamiento deseado.
				      \item Diseño: Se crea una arquitectura.
				      \item Evolución: Evolución de la aplicación (a través de refinamiento sucesivos).
				      \item Mantenimiento: Gestionar la entrega luego de la evolución.
				      \end{enumerate}
				      
				      
				       \item¿Qué es el micro-proceso de desarrollo del Método Booch?
				      
				      R:Se desarrolla de la forma siguiente:
				      
				      \begin{enumerate}
				          \item Define un conjunto de reglas que regulan el uso de operaciones, atributos, y políticas.
				          \item Desarrolla situaciones que describen la semántica de las reglas y políticas.
				          \item Crea un prototipo para cada política.
				          \item Instrumenta y refina el prototipo.
				      \end{enumerate}
				          
				      \item¿Quén introduce los casos de uso en su modelo de desarrollo?
				          
				      R:Ivar Jacobson (OOSE) es el autor de los casos de uso y afirma que su metodología soporta el ciclo total de vida del software orientado-a-objetos. OMT se combina con OOSE en los casos de uso. 
				      
				      \item¿Qué coincidencias hay entre estas tres propuestas de los Three Amigos?
				          
				          
				      R: La OMT la definen como una de las metodologías de la ingeniería de software aplicable al desarrollo orientado a objetos en las fases de análisis y diseño secuencial en cada fase se hacen aproximaciones iterativas entre los pequeños pasos a seguir
				      
				      La metodología de Booch se enfoca principalmente en el diseño de estado de un proyecto este define diferentes modelos para la descripción de un sistema, soporta el desarrollo iterativo y secuencial procesos macro y micro.
				      
				      Metodología OOSSE consisten en la transformación de un conjunto de requerimientos en un plan estructurado de construcción y un plan de acción. Se basa en cuatro pasos principales (Análisis, construcción, diseño y, prueba)
				      
				      Una de las principales coincidencias hablando principalmente de la metodología de OMT y Booch es que son iterativas  y secuenciales estas se centran principalmente en el análisis y el diseño, mientras que en la metodología OOSSE se habla de un proceso más rápido también habla de procesos pero se centra más en la construcción y en las pruebas.
				      
				          
				      \item¿Qué es un modelo de objetos?
				          
				      R:El modelo de objetos describe la estructura de los objetos en un sistema: su identidad, las relaciones con otros objetos, atributos y operaciones. El modelo de objetos se representa gráficamente con un diagrama de objetos.
				          
				\item A modo de conclusión explique individualmente ¿en qué considera que derivó la UNIFICACIÓN de estas propuestas metodológicas?
				
				      R:
				          
				      \textbf{Galindo Nuñez Mabel:  }   
				     La unificación de las metodologías al crear el Lenguaje Unificado de Modelado nos da una visión común para la arquitectura, la implementación y el diseño de un sistema de software, lo cual es muy útil ya que se ha forjado como un lenguaje estándar para desarrollar proyectos mas complejos tanto en estructura como comportamiento y facilita la visión para el usuario del sistema.
	     
				      
				      \textbf{Hernández Linares Joyce: }     
				      
				      Cada una de las metodologías son importantes y puede que utilizando cualquiera de ellas lleguemos a la conclusión de un sistema eficiente, claro no de la misma forma y puede que una metodología en particular haga que el proceso para hacer el sistema sea más fácil y más eficiente. La UNIFICACIÓN derivo en lo que hoy conocemos como UML (Lenguaje Unificado de Modelado) fue importante porque se convirtió en un estándar.
				      
				      \textbf{Hernández Morales Osvaldo: } 
				      
				      En realidad el proceso unificado no es tan solo un proceso, más bien termina siendo todo un marco de trabajo iterativo e incremental que puede ser adaptado a diferentes tipos de proyectos con tamaños variables, tal y como menciona la profesora dado que es un marco de trabajo robusto puede ser más accesible si se aplica a proyectos cuya duración es mayor a un año.
				       
				          
			\end{enumerate}
			
\end{document}